去facebook發現啲人好反感香港獨立，而且覺得香港無可能獨立

唔太明白點解啲人咁睇，台灣新加坡唔係獨立活生生例子咩？更何況我覺得應該要民族獨立

我係比較悲觀

始終香港嘅地理環境太接近中國，出面全部都係海，冇自己軍隊，軍事獨立係冇咩可能，同共產黨傾更加冇，我哋唯一可以寄望嘅就係美國嘅第七艦隊， 但係佢可以做嘅我諗最多都係撤離，你想佢插晒手黎佔領 一定要升級去到意識形態嘅鬥爭 同埋做好第三次世界大戰爆發嘅準備 呢樣野我就覺得可以向新加坡多多學習參考

台灣同埋澳洲都係遠離中國領土嘅地方 有海隔住 都俾紅色資金侵蝕緊 何況香港

香港人仲未有一個好強嘅意識對抗黨國機器 要徹底驅逐紅色資金係好難嘅事

好坦白講我唔覺得我哋個個都有能力拒絕共產黨嘅金錢誘惑

只要有人想移民 唔想留低捍衛自己地方既話就會被收買 成為走狗

一獨立成功建制派馬上成為反對派，當你施政稍有失誤嘅時候佢就會大肆攻擊，等待機會重奪議會 重奪選票控制呢個政權

放假大把港豬番去飲飲食食
新年都係

香港無可能民族獨立，因為太多港豬，連土共都可以贏咁多直選議席返黎

太平盛世梗係多港豬，但而家咁既情況，你叫佢地食龍肉都未必有味

咁反對又唔一定係因為咩一個中國既，有d只係純粹因為環境因素、獨立組織/政權既大細、獨立生存條件、軍事威脅、未來規劃之類

其實仲要細分，真係想獨立都要逐個問題處理同舖好路先，我本人都想獨立，但現存條件下唔支持即刻做